{
    "question": "Meski Program Vaksinasi Covid-19 telah    berjalan, bunda dan keluarga tetap harus\r\ndisiplin melaksanakan protokol kesehatan.\r\nSalah satunya setiap kita keluar rumah wajib\r\nmemakai masker. Menghadapi pandemi\r\nCovid 19 saat ini, memakai masker\r\nmerupakan alat pemuas kebutuhan ....\r\nA. Primer\r\nB. Sekunder\r\nC. Rohani\r\nD. Jasmani\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>A. Kebutuhan Primer</p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong>: <strong>Memakai masker</strong> sangat penting sebagai upaya mencegah terjadinya penularan <strong>COVID-19</strong>, terutama ketika berada di <strong>kerumunan</strong> atau berdekatan seperti di pasar, stasiun, transportasi umum (misalnya bus) dan tempat-tempat umum lainnya.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu, jadikan jawaban terbaik yaa ^^</strong></em></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-3-kegiatan-utama-yang-dilakukan-dalam-bidan-672",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan 3 kegiatan utama yang dilakukan dalam bidang ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. Produksi, menghasilkan barang / jasa</p><p>2. Distribusi, menyalurkan barang / jasa dari produsen ke konsumen</p><p>3. Konsumsi, menggunakan barang / jasa yang dihasilkan oleh produsen</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>sebutkan dan jelaskan 3 kegiatan utama yang dilakukan dalam bidang ekonomi\u200b</strong></p><ul><li>Produksi, Distribusi, dan Konsumsi.</li></ul><p>Produksi adalah suatu kegiatan yang dikerjakan untuk menambah nilai guna suatu benda atau menciptakan benda baru sehingga lebih bermanfaat dalam memenuhi kebutuhan. Kegiatan menambah daya guna suatu benda tanpa mengubah bentuknya dinamakan produksi jasa</p><p></p><p>Distribusi adalah salah satu aspek dari pemasaran. Distribusi juga dapat diartikan sebagai kegiatan pemasaran yang berusaha memperlancar dan mempermudah penyampaian barang dan jasa dari produsen kepada konsumen. DIstribusi dilakukan sehingga penggunaannya sesuai dengan yang diperlukan.</p><p></p><p>Konsumsi, dari bahasa Belanda consumptie, bahasa Inggris consumption, ialah suatu kegiatan yang bertujuan mengurangi atau menghabiskan daya guna suatu benda, baik berupa barang maupun jasa, untuk memenuhi kebutuhan dan kepuasan secara langsung. Konsumen adalah pemakai barang dan atau jasa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-poin-dibawah-ini-merupakan-bentuk-dari-generalisasi-polaabstra-550",
            "question": "2 poin    Dibawah ini merupakan bentuk dari\r\ngeneralisasi pola/abstraksi yang benar\r\nyaitu ...\r\nO Diagram batang dan pie\r\nO Analisis\r\nO\r\nGraf\r\nO\r\nPola bilangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis     *maaf kalo salah*</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis......maaf kalau salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perdagangan-antardaerah-akan-terjadi-jika-ada-produk-yang-diperda-718",
            "question": "perdagangan antardaerah akan terjadi jika ada produk yang diperdagangkan hal yang menjadi tujuan perdagangan antar daerah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Umumnya, perdagangan antardaerah atau antarpulau ini selain untuk memenuhi kebutuhan suatu daerah juga memiliki 2 tujuan utama lainnya, yaitu: untuk memperoleh keuntungan dan memperluas jangkauan pasar agar konsumen meningkat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Bermanfaat :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemanfaatan-lahan-untuk-industri-peternakan-dan-perumahan-merupa-151",
            "question": "Pemanfaatan lahan untuk industri, peternakan dan perumahan merupakan kegiatan ekonomi yang dapat di lakukan di daerah....    a. Dataran rendah\r\n\r\n b. dataran tinggi \r\n\r\n c. daerah sungai\r\n\r\n d. daerah laut\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n Pembelajaran Kelas 4 Ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Dataran rendah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dataran rendah dapat dimanfaatkan kegiatan ekonomi yang dapat di lakukan untuk memperoleh keuntungan dan laba serta pemanfaatan lahan untuk industri, peternakan dan perumahan </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pemanfaatan lahan untuk industri, peternakan dan perumahan merupakan kegiatan ekonomi yang dapat di lakukan di daerah....</p><p>Jawaban =</p><p>A. Dataran rendah</p><p>Penjelasan =</p><p>dataran rendah merupakan dataran yang rata atau polos mencakup lebih dari sepertiga luas dataran di dunia.</p><p></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "35-tujuan-pokok-diselenggarakan-kongres-pemuda-ii-pada-tahun-192-929",
            "question": "35. Tujuan pokok diselenggarakan Kongres Pemuda II    pada tahun 1928 ialah\r\nA. Melatih para pemuda hidup berorganisasi\r\nB. Untuk mempercepat proses meraih\r\nkemerdekaan\r\nC. Membentuk wadah kegiatan para pemuda\r\nIndonesia\r\nD. Mempersatukan seluruh rakyat Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.mempersatukan seluruh rakyat indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengejar-kebutuhan-konsumsi-masyarakat-berdasarkan-kondisi-terseb-132",
            "question": "Mengejar kebutuhan konsumsi    masyarakat Berdasarkan kondisi\r\ntersebut, kelangkaan sumber daya alam\r\ndapat menyebabkan ....\r\nA. Kesejahteraan manusia sulit untuk di\r\nwujudkan\r\nB. manusia akan mudah dalam\r\nmemenuhi kebutuhan\r\nC. Kesejahteraan manusia dapat dengan\r\nmudah diwujudkan\r\nD. kebutuhan\r\nmanusia\r\ntidak\r\nterpenuhinya seluruh atau sebagian\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.kebutuhan manusia tidak terpenuhinya seluruh atau sebagian</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-menambah-nilai-guna-barang-dan-jasa-adalah-pengertian-da-341",
            "question": "kegiatan menambah nilai guna barang dan jasa adalah pengertian dari a ekonomi B konsumsi C distribusi D produksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.produksi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong><strong>,</strong><strong> maaf</strong><strong> kalo</strong><strong> salah</strong><strong>,</strong><strong> jangan</strong><strong> lupa</strong><strong> jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> yah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></h3><p></p><p></p><p><strong>[tex]answer \\: by \\: sendah379[/tex]</strong></p><p><strong>#</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-berikut-ini-contoh-cara-modern-dalam-melakukan-perdagangan-int-918",
            "question": "9. Berikut ini contoh cara modern dalam melakukan Perdagangan Internasional yaitu    A. Melalui jaringan komunikasi seperti Telepon dan Internet dengan dukungan kapal-kapal mesin\r\n cepat\r\n B. Menggunakan kapal dan perahu sederhana untuk mengirimkan barang\r\n C. Mengirim sendiri barang yang dipesan dengan jalan kaki dari negara\r\n ke\r\n negara\r\n D. Menggunakan jasa kurir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.melalui jaringan komunikasi seperti telepon dan internet dengan dukungan kapal-kapal mesin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf klo slah</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.melalui jaringan komunikasi seperti telepon dan internet dengan dukungan kapal kapal mesin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kerna modrwn adalah pergerakan zaman skarang,yg artinya skrang kita sudah lebih dekat menggunakan teknologinya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejak-kapan-manusia-berinteraksi-724",
            "question": "Sejak kapan manusia berinteraksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sejak balita</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah jawabannya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sejak balita.</p><p>maaf kalo salah semoga membantu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa difollow ya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-komunikasi-interpersonal-masih-diperlukan-jelaskan-986",
            "question": "Apakah komunikasi interpersonal masih diperlukan jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Komunikasi interpersonal adalah komunikasi yang terjadi antara dua orang atau lebih, yang biasanya tidak diatur secara formal.[1] Dalam komunikasi interpersonal, setiap partisipan menggunakan semua elemen dari proses komunikasi.[1] Misalnya, masing-masing pihak akan membicarakan latar belakang dan pengalaman masing-masing dalam percakapan tersebut [1]</p><p></p><p></p><p>Salah satu contoh komunikasi interpersonal</p><p>Komunikasi sangat penting bagi semua aspek kehidupan manusia. Komunikasi manusia dapat mengekspresikan gagasan, perasaan, harapan dan kesan kepada sesama serta memahami gagasan, perasaan dan kesan orang lain. Komunikasi tidak hanya mendorong perkembangan kemanusiaan yang utuh, tetapi juga menciptakan hubungan sosial yang sangat diperlukan dalam kelompok sosial apapun. Komunikasi memungkinkan terjadinya kerja sama sosial, membuat kesepakatan-kesepakatan penting, dan lain-lain.Individu yang terlibat dalam komunikasi memiliki latar belakang sosial, budaya dan pengalaman psikologis yang berbeda-beda.Perbedaan ini dapat memengaruhi efektivitas sebuah komunikasi.Sangat penting bagi setiap individu untuk memahami simbol-simbol yang digunakan dalam komunikasi, baik simbol verbal maupun nonverbal.Komunikasi interpersonal adalah komunikasi yang melibatkan dua orang atau lebih.Setiap pihak dapat menjadi pemberi dan pengirim pesan sekaligus pada waktu yang bersamaan.</p><p></p><p>pengertian</p><p>De Vito (2009) mendefinisikan komunikasi interpersonal sebagai proses pengiriman dan penerimaan pesan di antara dua orang atau lebih, formal maupun informal. Komunikasi interpersonal dimengerti sebagai umpan balik yang saling berkaitan satu sama lain dengan tujuan untuk membantu seseorang meningkatkan efektivitas pribadi dan efektivitas antara pribadi. Komunikasi interpersonal mengharuskan pelaku untuk bertatap muka antara dua orang atau lebih dengan membawakan pesan verbal maupun non verbal sehingga masing-masing bisa memahami satu sama lain dan berinteraksi secara efektif.</p><p>Rogers (dalam Rakhmat, 2012) mengatakan bahwa makin baik komunikasi interpersonal, maka makin terbuka seseorang mengungkapkan dirinya dan makin positif persepsinya terhadap orang lain melebihi persepsi dirinya.</p><p>Tubbs dan Moss (2008) mengartikan komunikasi interpersonal sebagai sebuah proses komunikasi antara komunikan dan komunikator yang ditandai dengan terwujudnya saling pengertian, kesenangan, saling mempengaruhi, hubungan sosial yang baik, juga adanya tindakan nyata sebagai umpan-balik. Komunikasi diharapkan dapat mengurangi dampak buruk yang timbul pada kelompok yang berkaitan dengan kejenuhan dalam pekerjaan.</p><p>Cangara (2005) menyatakan bahwa komunikasi interpersonal sangat penting untuk meningkatkan hubungan antar individu, menghindari dan mengatasi konflik pribadi, mengurangi ketidakpastian, berbagi pengetahuan dan pengalaman dengan orang lain, mengendalikan perilaku, memberi motivasi, sebagai pernyataan emosi, dan memberikan suatu informasi.</p><p>Komunikasi merupakan suatu gejala yang kompleks dan oleh sebab itu, setiap individu yang mengamati gejala komunikasi memiliki pendekatan yang berbeda-beda. Komunikasi adalah proses di mana saling membagi informasi, gagasan dan perasaan antar individu. Komunikasi dalam menyentuh aspek-aspek yang lebih dalam dari setiap orang yang terlibat dalam komunikasi tersebut, baik tentang hidup pada masa lalu, tentang keluarga, dan kegiatan yang sedang dilakukan sekarang. Salah satu komponen komunikasi adalah saling mendengarkan. Mendengarkan sangat penting, karena dengan mendengarkan setiap pihak yang terlibat dalam suatu peristiwa komunikasi dapat saling memahami dan memberi umpan balik atau respon dengan cara yang baik dan sesuai dengan apa yang diharapkan.Setiap pihak dapat menjadi pemberi dan pengirim pesan sekaligus pada waktu yang bersamaan.</p><p></p><p>Selain proses, komunikasi juga dapat dimaknai sebagai suatu transaksi informasi di mana tidak hanya berkaitan dengan kegiatan fisik.Komunikasi juga merupakan suatu tidakan yang bersifat psikologis, yakni berkaitan dengan impresi dari orang yang terlibat dalam komunikasi. Impresi dibentuk dalam pikiran orang-orang yang sedang terlibat dalam komunikasi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}